# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# VenusGirl <venusgirl@outlook.com>, 2019.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Bowpad\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 1900-01-01 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-25 17:33+0900\n"
"Last-Translator: 비너스걸-VenusGirl💋 <venusgirl@outlook.com>\n"
"Language-Team: VᴇɴᴜsGɪʀʟ <https://venusgirls.tistory.com/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.7\n"

# msgid/msgstr fields for Accelerator keys
# Format is: "ID:xxxxxx:VACS+X" where:
#    ID:xxxxx = the menu ID corresponding to the accelerator
#    V = Virtual key (or blank if not used) - nearly always set!
#    A = Alt key     (or blank if not used)
#    C = Ctrl key    (or blank if not used)
#    S = Shift key   (or blank if not used)
#    X = upper case character
# e.g. "V CS+Q" == Ctrl + Shift + 'Q'
# ONLY Accelerator Keys with corresponding alphanumeric characters can be
# updated i.e. function keys (F2), special keys (Delete, HoMe) etc. will not.
# ONLY change the msgstr field. Do NOT change any other.
# If you do not want to change an Accelerator Key, copy msgid to msgstr
#. Resource IDs: (254)
#, c-format
msgid "%%i%%c%06Xno selection"
msgstr "%%i%%c%06X선택 안 함"

#. Resource IDs: (224)
#, c-format
msgid "%d occurrences were replaced."
msgstr "%d개의 발생 항목이 대체되었습니다."

#. Resource IDs: (170)
#, c-format
msgid "%s (copy).%s"
msgstr "%s (복사).%s"

#. Resource IDs: (110)
msgid "&Cancel"
msgstr "취소(&C)"

#. Resource IDs: (1)
msgid "&Capture"
msgstr "캡쳐(&C)"

#. Resource IDs: (1)
msgid "&Close"
msgstr "닫기(&C)"

#. Resource IDs: (60066)
msgid "&Close Tab"
msgstr "탭 닫기(&C)"

#. Resource IDs: (185)
msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

#. Resource IDs: (1001)
msgid "&Find"
msgstr "찾기(&F)"

#. Resource IDs: (60032)
msgid "&New"
msgstr "새로 만들기(&N"

#. Resource IDs: (60042)
msgid "&Open"
msgstr "열기(&O)"

#. Resource IDs: (60354)
msgid "&Reload"
msgstr "새로 고침(&R)"

#. Resource IDs: (1106)
msgid "&Remove duplicate lines"
msgstr "중복줄 제거(&R)"

#. Resource IDs: (1003)
msgid "&Replace"
msgstr "바꾸기(&R)"

#. Resource IDs: (107, 1126, 60047)
msgid "&Save"
msgstr "저장(&S)"

#. Resource IDs: (1081)
msgid "&Search for:"
msgstr "검색 내용(&S):"

#. Resource IDs: (1083)
msgid "&Sort Order:"
msgstr "정렬 순서(&S):"

#. Resource IDs: (1007)
msgid "&Whole word"
msgstr "전체 단어(&W)"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "."
msgstr "."

#. Resource IDs: (1069)
msgid "..."
msgstr "..."

#. Resource IDs: (1080)
msgid "<"
msgstr "<"

#. Resource IDs: (133)
msgid ""
"<a href=\"http://tools.stefankueng.com/BowPad_history.html\">Full details "
"about this update</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://tools.stefankueng.com/BowPad_history.html\">이 업데이트에 대"
"한 자세한 내용</a>"

#. Resource IDs: (1135)
msgid "<a>(?)</a>"
msgstr "<a>(?)</a>"

#. Resource IDs: (60053)
msgid "A"
msgstr "A"

#. Resource IDs: (60539)
msgid "AB"
msgstr "AB"

#. Resource IDs: (1070)
msgid "ANSI / Local encoding"
msgstr "ANSI / 로컬 인코딩"

#. Resource IDs: (60062)
msgid "AS"
msgstr "AS"

#. Resource IDs: (103)
msgid "About BowPad"
msgstr "BowPad 정보"

#. Resource IDs: (145)
msgid "Access denied!"
msgstr "접근 불가!"

#. Resource IDs: (146)
#, c-format
msgid ""
"Access to the file '%s' was denied. Do you want to try again with elevated "
"privileges?"
msgstr ""
"'%s'파일에 대한 접근이 거부되었습니다. 상승된 권한으로 다시 시도하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1113)
msgid "Add newline to capture"
msgstr "캡처에 새 줄 추가"

#. Resource IDs: (265)
msgid "Add to quick access toolbar"
msgstr "빠른 액세스 도구 모음에 추가"

#. Resource IDs: (217)
msgid "Add word to dictionary"
msgstr "사전에 단어 추가"

#. Resource IDs: (255, 60654)
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#. Resource IDs: (60563)
msgid "All plugin commands are listed here"
msgstr "모든 플러그인 명령이 여기에 나열됩니다"

#. Resource IDs: (60141)
msgid "Allows to load a file with a specific encoding"
msgstr "특정 인코딩으로 파일을 불러올 수 있습니다"

#. Resource IDs: (131)
msgid "An update for BowPad is available"
msgstr "BowPad에 대한 업데이트를 사용할 수 있습니다"

#. Resource IDs: (1126)
msgid "Apply/Add"
msgstr "적용/추가"

#. Resource IDs: (172)
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete the file '%s'?"
msgstr "'%s'파일을 삭제하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (165)
#, c-format
msgid "Are you sure you want to reload '%s'?"
msgstr "%s'을 다시 로드하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (204)
msgid "Ascending (A-Z)"
msgstr "오름차순 (A-Z)"

#. Resource IDs: (60064)
msgid "Asks where to save the current tab"
msgstr "현재 탭을 저장할 위치를 묻습니다"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Author: Stefan Küng"
msgstr "저자: Stefan Küng, 한국어: 비너스걸"

#. Resource IDs: (60538, 60540)
msgid "Auto Braces"
msgstr "자동 교정기"

#. Resource IDs: (60057, 60058)
msgid "Auto save"
msgstr "자동 저장"

#. Resource IDs: (60498)
msgid "Auto-save on close"
msgstr "닫을 때 자동 저장"

#. Resource IDs: (60500)
msgid "Auto-saves modified files"
msgstr "수정된 파일 자동 저장"

#. Resource IDs: (60501)
msgid ""
"Auto-saves modified files when the session closes and restores the modified "
"state on load"
msgstr ""
"세션이 닫힐 때 수정된 파일을 자동 저장하고 불러올 때 수정된 상태를 복원합니다"

#. Resource IDs: (60645)
msgid "Autocomplete"
msgstr "자동 완성"

#. Resource IDs: (135)
msgid "Available Languages"
msgstr "사용 가능한 언어"

#. Resource IDs: (1075)
msgid "Available plugins"
msgstr "사용 가능한 플러그인"

#. Resource IDs: (60371)
msgid "BC"
msgstr "BC"

#. Resource IDs: (60376)
msgid "BN"
msgstr "BN"

#. Resource IDs: (109)
msgid "BOWPAD"
msgstr "BOWPAD"

#. Resource IDs: (60381)
msgid "BP"
msgstr "BP"

#. Resource IDs: (60366)
msgid "BT"
msgstr "BT"

#. Resource IDs: (1020)
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#. Resource IDs: (60365)
msgid "Bookmark"
msgstr "북마크"

#. Resource IDs: (60361, 60363)
msgid "Bookmarks"
msgstr "북마크"

#. Resource IDs: (103)
msgid "BowPad"
msgstr "BowPad"

#. Resource IDs: (130)
msgid "BowPad Text Editor"
msgstr "BowPad 텍스트 편집기"

#. Resource IDs: (260)
msgid "BowPad lexer file"
msgstr "BowPad 렉서 파일"

#. Resource IDs: (283)
msgid "Bowpad entry added to the Windows 11 explorer context menu"
msgstr "Windows 11 탐색기 컨텍스트 메뉴에 Bowpad 항목 추가"

#. Resource IDs: (284)
msgid "Bowpad entry removed from the Windows 11 explorer context menu"
msgstr "Windows 11 탐색기 컨텍스트 메뉴에서 Bowpad 항목 제거"

#. Resource IDs: (60011, 60067, 60082)
msgid "C"
msgstr "C"

#. Resource IDs: (60072, 60646)
msgid "CA"
msgstr "CA"

#. Resource IDs: (60223)
msgid "CC"
msgstr "CC"

#. Resource IDs: (60023)
msgid "CO"
msgstr "CO"

#. Resource IDs: (60159)
msgid "CR"
msgstr "CR"

#. Resource IDs: (60145)
msgid "CT"
msgstr "CT"

#. Resource IDs: (60229)
msgid "CU"
msgstr "CU"

#. Resource IDs: (2)
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Resource IDs: (174)
msgid ""
"Cancel\n"
"Do not delete the file."
msgstr ""
"취소\n"
"\"파일을 삭제하지 않습니다."

#. Resource IDs: (223)
msgid ""
"Cancel\n"
"Leave the file where it is."
msgstr ""
"취소\n"
"파일을 그대로 둡니다."

#. Resource IDs: (164)
msgid ""
"Cancel\n"
"The file is not created."
msgstr ""
"취소\n"
"파일이 생성되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (122)
msgid ""
"Cancel\n"
"The file is not loaded again."
msgstr ""
"취소\n"
"파일이 다시 로드되지 않습니다."

#. Resource IDs: (167)
msgid ""
"Cancel\n"
"The unsaved modifications will be kept."
msgstr ""
"취소\n"
"저장하지 않은 수정사항은 유지됩니다."

#. Resource IDs: (247, 60201)
msgid "Capture Regex"
msgstr "정규식 캡처"

#. Resource IDs: (60203)
msgid "Capture regular expressions"
msgstr "정규 표현식 캡처"

#. Resource IDs: (1104)
msgid "Case insensitive"
msgstr "대/소문자를 구분하지 않음"

#. Resource IDs: (60234)
msgid "Change Case"
msgstr "대/소문자 변경"

#. Resource IDs: (1062)
msgid "Check a plugin to install it, uncheck it to deinstall it."
msgstr "설치하려면 플러그인을 선택하고 제거하려면 선택 취소합니다."

#. Resource IDs: (1027)
msgid "Check for Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#. Resource IDs: (60633)
msgid "Check for errors only in comments, strings and text"
msgstr "주석, 문자열 및 텍스트에서만 오류 확인"

#. Resource IDs: (268)
msgid "Check for updates"
msgstr "업데이트 확인"

#. Resource IDs: (60627)
msgid "Check spelling"
msgstr "맞춤법 검사"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Chose the encoding of new files"
msgstr "새 파일의 인코딩 선택"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Chose the line ending of new files"
msgstr "새 파일의 줄 끝 선택"

#. Resource IDs: (60370, 60372)
msgid "Clear Bookmarks"
msgstr "북마크 지우기"

#. Resource IDs: (60670)
msgid "Clear all styles"
msgstr "모든 스타일 지우기"

#. Resource IDs: (60010, 60083, 60088, 60093, 60098)
msgid "Clipboard"
msgstr "클립보드"

#. Resource IDs: (2)
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Resource IDs: (60073)
msgid "Close All Tabs"
msgstr "모든 탭 닫기"

#. Resource IDs: (60510)
msgid "Close All Tabs Except This One"
msgstr "이 탭을 제외한 모든 탭 닫기"

#. Resource IDs: (60068)
msgid "Close Tab"
msgstr "탭 닫기"

#. Resource IDs: (60071)
msgid "Close all"
msgstr "모두 닫기"

#. Resource IDs: (60509)
msgid "Close all but this"
msgstr "이 항목을 제외한 모든 항목 닫기"

#. Resource IDs: (60069)
msgid "Close the current tab"
msgstr "현재 탭 닫기"

#. Resource IDs: (126)
msgid ""
"Close the document\n"
"The document tab is closed."
msgstr ""
"문서 닫기\n"
"문서 탭을 닫습니다."

#. Resource IDs: (60074)
msgid "Closes all open files"
msgstr "열려 있는 모든 파일을 닫습니다"

#. Resource IDs: (60511)
msgid "Closes all open files except the current one"
msgstr "현재 파일을 제외한 열려 있는 모든 파일을 닫습니다"

#. Resource IDs: (60409)
msgid "Cmd"
msgstr "Cmd"

#. Resource IDs: (60022)
msgid "Code"
msgstr "코드"

#. Resource IDs: (256)
msgid "Code Snippets"
msgstr "코드 토막글"

#. Resource IDs: (113)
msgid "Codepages/Character sets"
msgstr "코드 페이지/문자 집합"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Color"
msgstr "색상"

#. Resource IDs: (1061)
msgid "Command Line:"
msgstr "명령줄:"

#. Resource IDs: (1060)
msgid "Command Name:"
msgstr "명령 이름:"

#. Resource IDs: (60222, 60224)
msgid "Comment"
msgstr "주석"

#. Resource IDs: (60225)
msgid "Comments the selected text"
msgstr "선택한 텍스트에 주석을 추가합니다"

#. Resource IDs: (60650, 60651)
msgid "Configure Code Snippets"
msgstr "코드 토막글 구성"

#. Resource IDs: (60534)
msgid "Configure Keyboard Shortcuts"
msgstr "바로 가기 키 구성"

#. Resource IDs: (154, 60558)
msgid "Configure Plugins"
msgstr "플러그인 구성"

#. Resource IDs: (60533)
msgid "Configure Shortcuts"
msgstr "바로 가기 구성"

#. Resource IDs: (60212, 60214)
msgid "Configure Styles"
msgstr "스타일 구성"

#. Resource IDs: (60215)
msgid "Configure colors, fonts, styles and sizes"
msgstr "색상, 글꼴, 스타일 및 크기 구성"

#. Resource IDs: (60484, 60485)
msgid "Configure custom commands"
msgstr "사용자 지정 명령 구성"

#. Resource IDs: (60557)
msgid "Configure plugins"
msgstr "플러그인 구성"

#. Resource IDs: (60144, 60146)
msgid "Convert to"
msgstr "변환"

#. Resource IDs: (60352)
msgid "Converts all spaces in the document to tabs"
msgstr "문서의 모든 공백을 탭으로 변환합니다"

#. Resource IDs: (60347)
msgid "Converts all tabs in the document to spaces"
msgstr "문서의 모든 탭을 공백으로 변환합니다"

#. Resource IDs: (60147)
msgid "Converts the file to the specified encoding"
msgstr "파일을 지정된 인코딩으로 변환합니다"

#. Resource IDs: (60249)
msgid "Converts the selection to Title Case"
msgstr "선택 영역을 대소문자로 변환합니다"

#. Resource IDs: (60239)
msgid "Converts the selection to UPPERcase"
msgstr "선택 영역을 대문자로 변환합니다"

#. Resource IDs: (60244)
msgid "Converts the selection to lowercase"
msgstr "선택 영역을 소문자로 변환합니다"

#. Resource IDs: (60519)
msgid "Copies the name of the current file to the clipboard"
msgstr "현재 파일의 이름을 클립보드에 복사합니다"

#. Resource IDs: (60515)
msgid "Copies the path of the current file to the clipboard"
msgstr "현재 파일의 경로를 클립보드에 복사합니다"

#. Resource IDs: (60523)
msgid "Copies the path of the directory of the current file to the clipboard"
msgstr "현재 파일의 디렉터리 경로를 클립보드에 복사합니다"

#. Resource IDs: (60081)
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#. Resource IDs: (60521, 60522)
msgid "Copy Directory"
msgstr "디렉터리 복사"

#. Resource IDs: (60517, 60518)
msgid "Copy Name"
msgstr "이름 복사"

#. Resource IDs: (60513, 60514)
msgid "Copy Path"
msgstr "경로 복사"

#. Resource IDs: (60084)
msgid ""
"Copy the current selection to the clipboard. Hold down the shift key to copy "
"the text formatted."
msgstr ""
"현재 선택 영역을 클립보드에 복사합니다. Shift 키를 누른 채로 포맷된 텍스트를 "
"복사합니다."

#. Resource IDs: (221)
msgid ""
"Copy the file\n"
"The copy is opened in another tab."
msgstr ""
"파일 복사\n"
"복사본은 다른 탭에서 열립니다."

#. Resource IDs: (60629)
msgid "Correct spelling mistakes"
msgstr "맞춤법 오류 수정"

#. Resource IDs: (213)
msgid "Corrections"
msgstr "수정사항"

#. Resource IDs: (60676)
msgid "Corresponding File"
msgstr "해당 파일"

#. Resource IDs: (194)
msgid "Corresponding Files"
msgstr "해당 파일"

#. Resource IDs: (141)
msgid "Could not download the language file!"
msgstr "언어 파일을 다운로드할 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (201)
#, c-format
msgid "Create '%s'"
msgstr "'%s' 만들기"

#. Resource IDs: (202)
msgid "Create Corresponding File"
msgstr "해당 파일 만들기"

#. Resource IDs: (238)
msgid "Create corresponding files"
msgstr "해당 파일 만들기"

#. Resource IDs: (1089)
msgid "Create files on OK."
msgstr "확인에 파일을 만듭니다."

#. Resource IDs: (163)
msgid ""
"Create\n"
"An empty file is created."
msgstr ""
"만들기\n"
"빈 파일이 생성됩니다."

#. Resource IDs: (60553)
msgid "Creates a copy of the current tab"
msgstr "현재 탭의 복사본을 작성합니다"

#. Resource IDs: (60035)
msgid "Creates a new tab with an empty document"
msgstr "빈 문서로 새 탭을 만듭니다"

#. Resource IDs: (114)
msgid ""
"Ctrl+click to follow URL\n"
"or click here"
msgstr ""
"URL을 따르려면 Ctrl+클릭\n"
"또는 여기를 클릭하세요"

#. Resource IDs: (259)
#, c-format
msgid "Custom Command %d"
msgstr "사용자 지정 명령 %d"

#. Resource IDs: (1049, 60454)
msgid "Custom Command 0"
msgstr "사용자 지정 명령 0"

#. Resource IDs: (1050, 60457)
msgid "Custom Command 1"
msgstr "사용자 지정 명령 1"

#. Resource IDs: (1051, 60460)
msgid "Custom Command 2"
msgstr "사용자 지정 명령 2"

#. Resource IDs: (1052, 60463)
msgid "Custom Command 3"
msgstr "사용자 지정 명령 3"

#. Resource IDs: (1053, 60466)
msgid "Custom Command 4"
msgstr "사용자 지정 명령 4"

#. Resource IDs: (1054, 60469)
msgid "Custom Command 5"
msgstr "사용자 지정 명령 5"

#. Resource IDs: (1055, 60472)
msgid "Custom Command 6"
msgstr "사용자 지정 명령 6"

#. Resource IDs: (1056, 60475)
msgid "Custom Command 7"
msgstr "사용자 지정 명령 7"

#. Resource IDs: (1057, 60478)
msgid "Custom Command 8"
msgstr "사용자 지정 명령 8"

#. Resource IDs: (1058, 60481)
msgid "Custom Command 9"
msgstr "사용자 지정 명령 9"

#. Resource IDs: (149)
msgid "Custom Commands"
msgstr "사용자 지정 명령"

#. Resource IDs: (60086)
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#. Resource IDs: (60089)
msgid ""
"Cut the current selection to the clipboard. Hold down the shift key to cut "
"the text formatted."
msgstr ""
"현재 선택 영역을 클립보드로 잘라냅니다. Shift 키를 누른 채로 포맷된 텍스트를 "
"잘라냅니다."

#. Resource IDs: (60264)
msgid "DD"
msgstr "DD"

#. Resource IDs: (60207)
msgid "DEL"
msgstr "DEL"

#. Resource IDs: (60396)
msgid "Dark"
msgstr "어두운"

#. Resource IDs: (60398)
msgid "Dark Theme"
msgstr "어두운 테마"

#. Resource IDs: (153)
msgid "Defaults for new files"
msgstr "새 파일의 기본값"

#. Resource IDs: (1129, 60206)
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. Resource IDs: (60547, 60548)
msgid "Delete File"
msgstr "파일 삭제"

#. Resource IDs: (171)
msgid "Delete file"
msgstr "파일 삭제"

#. Resource IDs: (173)
msgid ""
"Delete\n"
"The file will be removed."
msgstr ""
"삭제\n"
"파일이 제거됩니다."

#. Resource IDs: (60549)
msgid "Deletes the file of the current tab"
msgstr "현재 탭의 파일을 삭제합니다"

#. Resource IDs: (205)
msgid "Descending (Z-A)"
msgstr "내림차순 (Z-A)"

#. Resource IDs: (60259)
msgid ""
"Determines whether a tab is inserted or spaces when the tab key is pressed."
msgstr "탭 키를 누를 때 탭을 삽입할지 공백으로 둘지를 결정합니다."

#. Resource IDs: (129)
msgid ""
"Do &not download the update\n"
"You will be reminded again about the update in a week."
msgstr ""
"업데이트를 다운로드하지 않음(&N)\n"
"일주일 후에 업데이트에 대해 다시 알려드리겠습니다."

#. Resource IDs: (212)
msgid "Do this for all files"
msgstr "모든 파일에 대해 이 작업 수행"

#. Resource IDs: (219)
#, c-format
msgid "Do you want to copy the file '%s' to '%s'?"
msgstr "'%s' 파일을 '%s'에 복사하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (220)
#, c-format
msgid "Do you want to move the file '%s' to '%s'?"
msgstr "'%s' 파일을 '%s'로 이동하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (106)
#, c-format
msgid "Do you want to save changes to \"%s\"?"
msgstr "\"%s\\에 대한 변경 내용을 저장하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (108)
msgid "Do&n't save"
msgstr "저장 안 함(&N)"

#. Resource IDs: (60570)
msgid "Document Summary"
msgstr "문서 요약"

#. Resource IDs: (116)
msgid "Document modified"
msgstr "문서가 수정되었습니다"

#. Resource IDs: (123)
msgid "Document removed"
msgstr "문서가 제거되었습니다"

#. Resource IDs: (150)
msgid ""
"Don't Save\n"
"The file is not saved."
msgstr ""
"저장 안 함\n"
"파일이 저장되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (148)
msgid ""
"Don't open\n"
"The file is not opened."
msgstr ""
"열지 않음\n"
"파일이 열리지 않습니다."

#. Resource IDs: (127)
msgid ""
"Download and install the update\n"
"Updates BowPad to the latest version."
msgstr ""
"업데이트 다운로드 및 설치\n"
"BowPad를 최신 버전으로 업데이트합니다."

#. Resource IDs: (140)
msgid ""
"Download of language list succeeded. Now you can select a language from that "
"list."
msgstr ""
"언어 목록을 다운로드했습니다. 이제 해당 목록에서 언어를 선택할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (128)
msgid ""
"Download the update\n"
"You have to install the update manually."
msgstr ""
"업데이트 다운로드\n"
"업데이트를 수동으로 설치해야 합니다."

#. Resource IDs: (275)
msgid "Draws a frame around the current line"
msgstr "현재 줄 주위에 프레임을 그립니다"

#. Resource IDs: (60263, 60265)
msgid "Duplicate Line"
msgstr "줄 복제"

#. Resource IDs: (60266)
msgid "Duplicates the current line"
msgstr "현재 줄을 복제합니다"

#. Resource IDs: (60006)
msgid "E"
msgstr "E"

#. Resource IDs: (60029)
msgid "E&xit"
msgstr "종료(&X)"

#. Resource IDs: (60136)
msgid "ENC"
msgstr "ENC"

#. Resource IDs: (60156)
msgid "EOL"
msgstr "EOL"

#. Resource IDs: (60296)
msgid "ES"
msgstr "ES"

#. Resource IDs: (60005)
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#. Resource IDs: (60295)
msgid "Edit Selection"
msgstr "선택 편집"

#. Resource IDs: (60298)
msgid "Edit all occurrences of the current selection at once"
msgstr "현재 선택 영역의 모든 항목을 한 번에 편집"

#. Resource IDs: (60658)
msgid "Edit at end"
msgstr "끝에서 편집"

#. Resource IDs: (60660)
msgid "Edit at end of selected lines"
msgstr "선택한 줄의 끝에서 편집"

#. Resource IDs: (187)
msgid "Elevated"
msgstr "권한 상승"

#. Resource IDs: (60541)
msgid ""
"Enable to automatically add a closing brace when an opening brace is entered"
msgstr ""
"여는 중괄호를 입력할 때 닫는 중괄호를 자동으로 추가하려면 이 옵션을 선택합니"
"다"

#. Resource IDs: (273)
msgid "Enables hardware acceleration for drawing"
msgstr "그리기에 대해 하드웨어 가속을 사용합니다"

#. Resource IDs: (60621)
msgid "Enables/Disables the spell checker"
msgstr "맞춤법 검사기를 사용/사용 안 함"

#. Resource IDs: (60135)
msgid "Encoding"
msgstr "인코딩"

#. Resource IDs: (207)
#, c-format
msgid "Encoding: %s"
msgstr "인코딩: %s"

#. Resource IDs: (264)
msgid "Enter command name"
msgstr "명령 이름 입력"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Extension"
msgstr "확장"

#. Resource IDs: (60008, 60026, 60182, 60202)
msgid "F"
msgstr "F"

#. Resource IDs: (235)
msgid "F&iles (e.g.: *.txt;*.dat):"
msgstr "파일(&I) (예: *.txt;*.dat):"

#. Resource IDs: (236)
msgid "F&older to search:"
msgstr "검색할 폴더(&F):"

#. Resource IDs: (60187, 60504)
msgid "FN"
msgstr "FN"

#. Resource IDs: (60192)
msgid "FP"
msgstr "FP"

#. Resource IDs: (60077)
msgid "FR"
msgstr "FR"

#. Resource IDs: (60197)
msgid "FSN"
msgstr "FSN"

#. Resource IDs: (60131)
msgid "FT"
msgstr "FT"

#. Resource IDs: (139)
msgid "Failed to download the list of available languages."
msgstr "사용 가능한 언어 목록을 다운로드하지 못했습니다."

#. Resource IDs: (169)
#, c-format
msgid ""
"Failed to load the file '%s'.\r\n"
"\r\n"
"The error message is:\r\n"
"%s"
msgstr ""
"'%s' 파일을 로드하지 못했습니다.\r\n"
"\r\n"
"오류 메시지는 다음과 같습니다:\r\n"
"%s"

#. Resource IDs: (186)
#, c-format
msgid ""
"Failed to save the file '%s'.\r\n"
"\r\n"
"The error message is:\r\n"
"%s"
msgstr ""
"'%s' 파일을 저장하지 못했습니다.\r\n"
"\r\n"
"오류 메시지는 다음과 같습니다:\r\n"
"%s"

#. Resource IDs: (137)
msgid "Fetch remote languages..."
msgstr "원격 언어 가져오기..."

#. Resource IDs: (247)
msgid "Fetching plugins list - please wait..."
msgstr "플러그인 목록을 가져오는 중 - 기다려 주세요..."

#. Resource IDs: (152, 60007)
msgid "File"
msgstr "파일"

#. Resource IDs: (60130)
msgid "File Tree"
msgstr "파일 트리"

#. Resource IDs: (246)
#, c-format
msgid "File \"%s\" already exists."
msgstr "%s 파일이 이미 있습니다."

#. Resource IDs: (161)
msgid "File does not exist"
msgstr "파일이 없습니다"

#. Resource IDs: (255)
msgid ""
"File extensions for this style, separated by semicolon.\n"
"Example: cpp;c;h;hpp"
msgstr ""
"이 스타일에 대한 파일 확장자로, 세미콜론으로 구분됩니다.\n"
"예: cpp;c;h;hpp"

#. Resource IDs: (104)
msgid "File is too big to be opened by BowPad"
msgstr "파일이 너무 커서 BowPad에서 열 수 없습니다"

#. Resource IDs: (279)
msgid ""
"File tree is empty\r\n"
"no files to show"
msgstr ""
"파일 트리가 비어 있습니다.\r\n"
"표시할 파일이 없습니다"

#. Resource IDs: (239)
msgid "Filename required for first file."
msgstr "첫 번째 파일에 필요한 파일 이름입니다."

#. Resource IDs: (240)
msgid "Filename required for second file."
msgstr "두 번째 파일에 필요한 파일 이름입니다."

#. Resource IDs: (241)
msgid "Filenames must be different."
msgstr "파일 이름은 달라야 합니다."

#. Resource IDs: (245)
#, c-format
msgid "Files \"%s\" and \"%s\" already exist."
msgstr "파일 \"%s\" 및 \"%s\"이 이미 존재합니다."

#. Resource IDs: (60167)
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#. Resource IDs: (60183)
msgid "Find && Replace"
msgstr "찾기 및 바꾸기"

#. Resource IDs: (158)
msgid "Find &All"
msgstr "모두 찾기(&A)"

#. Resource IDs: (210)
msgid "Find All In &Folder"
msgstr "폴더에서 모두 찾기(&F)"

#. Resource IDs: (159)
msgid "Find All In All &Tabs"
msgstr "모든 탭에서 모두 찾기(&T)"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "Find Fi&les"
msgstr "파일 찾기(&L)"

#. Resource IDs: (225)
msgid "Find Files"
msgstr "파일 찾기"

#. Resource IDs: (60186, 60188)
msgid "Find Next"
msgstr "다음 찾기"

#. Resource IDs: (60196, 60198)
msgid "Find Next Selected"
msgstr "다음 선택 항목 찾기"

#. Resource IDs: (60191, 60193)
msgid "Find Previous"
msgstr "이전 찾기"

#. Resource IDs: (1016)
msgid "Find Result Action"
msgstr "찾기 작업 결과"

#. Resource IDs: (233)
msgid "Find and Replace for functions is not implemented."
msgstr "찾기 및 바꾸기가 함수가 구현되지 않았습니다."

#. Resource IDs: (143)
msgid "Find and replace"
msgstr "찾기 및 바꾸기"

#. Resource IDs: (231)
msgid "Find previous."
msgstr "이전을 찾습니다."

#. Resource IDs: (60179, 60181)
msgid "Find/Replace"
msgstr "찾기/바꾸기"

#. Resource IDs: (242)
#, c-format
msgid "Folder \"%s\" does not exist."
msgstr "\"%s\" 폴더가 없습니다."

#. Resource IDs: (243)
msgid "Folder required for first file."
msgstr "첫 번째 파일에 폴더가 필요합니다."

#. Resource IDs: (244)
msgid "Folder required for second file."
msgstr "두 번째 파일에 폴더가 필요합니다."

#. Resource IDs: (60573)
msgid "Folding"
msgstr "접기"

#. Resource IDs: (60581, 60582)
msgid "Folding Off"
msgstr "접기 끄기"

#. Resource IDs: (60578, 60579)
msgid "Folding On"
msgstr "접기 켜기"

#. Resource IDs: (1015)
msgid "Follow Tab"
msgstr "팔로우 탭"

#. Resource IDs: (60537, 65535)
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#. Resource IDs: (199)
#, c-format
msgid "Found: %d matches in %d tabs."
msgstr "찾음: %d 탭에서 %d이(가) 일치합니다."

#. Resource IDs: (198)
#, c-format
msgid "Found: %d matches."
msgstr "찾음: %d개가 일치합니다."

#. Resource IDs: (274)
msgid "Frame for current line"
msgstr "현재 줄에 대한 프레임"

#. Resource IDs: (203)
#, c-format
msgid ""
"Full file path:\r\n"
"%s\r\n"
"\r\n"
"Word count: %ld\r\n"
"Lines: %ld\r\n"
"Empty lines: %ld\r\n"
"Paragraphs: %ld\r\n"
msgstr ""
"전체 파일 경로:\r\n"
"%s\r\n"
"\r\n"
"단어 수: %ld\r\n"
"줄: %ld\r\n"
"빈 줄: %ld\r\n"
"단락: %ld\r\n"

#. Resource IDs: (1010, 60503, 60505)
msgid "Functions"
msgstr "함수"

#. Resource IDs: (60324)
msgid "GL"
msgstr "GL"

#. Resource IDs: (60329)
msgid "GS"
msgstr "GS"

#. Resource IDs: (60204)
msgid "Get captures of a regular expression from the current tab"
msgstr "현재 탭에서 정규식 캡처 가져오기"

#. Resource IDs: (145, 60323, 60325)
msgid "Go to line"
msgstr "줄로 이동"

#. Resource IDs: (60328, 60330)
msgid "Go to symbol"
msgstr "기호로 이동"

#. Resource IDs: (60359)
msgid "Goto"
msgstr "이동"

#. Resource IDs: (60025, 60097)
msgid "H"
msgstr "H"

#. Resource IDs: (272)
msgid "Hardware acceleration"
msgstr "하드웨어 가속"

#. Resource IDs: (1113)
msgid "Highlight all matches"
msgstr "모든 일치 항목 강조 표시"

#. Resource IDs: (276)
msgid "Highlight matching braces"
msgstr "일치하는 중괄호 강조 표시"

#. Resource IDs: (277)
msgid ""
"If enabled matching braces are highlighted, and non-matching ones marked red."
msgstr ""
"일치 중괄호가 강조 표시되고 일치하지 않는 중괄호는 빨간색으로 표시됩니다."

#. Resource IDs: (271)
msgid ""
"If set to true, the scrollbar acts as a document bar. Set to false to get a "
"normal scrollbar."
msgstr ""
"true로 설정하면 스크롤 막대가 문서 막대처럼 작동합니다. false로 설정하면 일"
"반 스크롤 막대 됩니다."

#. Resource IDs: (214)
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#. Resource IDs: (1079)
msgid "Ignore &case."
msgstr "대/소문자 무시(&C)"

#. Resource IDs: (216)
msgid "Ignore word for this session"
msgstr "이 세션의 단어 무시"

#. Resource IDs: (262)
msgid ""
"Import\n"
"The lexer file is imported. Restart BowPad to use the new lexer."
msgstr ""
"가져오기\n"
"렉서 파일을 가져옵니다. 새 렉서를 사용하려면 BowPad를 다시 시작하세요."

#. Resource IDs: (60635, 60636)
msgid "Include uppercase"
msgstr "대문자 포함"

#. Resource IDs: (60637)
msgid "Include words that are all CAPS or have uppercase letters in the middle"
msgstr "모두 CAPS이거나 가운데 대문자가 있는 단어 포함"

#. Resource IDs: (60575, 60576, 60577)
msgid "Init Folding Margin"
msgstr "접이식 여백 초기화"

#. Resource IDs: (181)
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#. Resource IDs: (206)
msgid "Insert Tabs or Spaces"
msgstr "탭 또는 공백 삽입"

#. Resource IDs: (60094)
msgid "Inserts the content of the clipboard at the cursor position"
msgstr "클립보드의 내용을 커서 위치에 삽입합니다"

#. Resource IDs: (60099)
msgid "Inserts the html content of the clipboard at the cursor position"
msgstr "클립보드의 HTML 내용을 커서 위치에 삽입합니다"

#. Resource IDs: (193)
#, c-format
msgid "Installation of plugin \"%s\" failed!"
msgstr "\"%s\" 플러그인을 설치하지 못했습니다!"

#. Resource IDs: (191)
msgid "Installed Version"
msgstr "설치된 버전"

#. Resource IDs: (1021)
msgid "Italic"
msgstr "기울임꼴"

#. Resource IDs: (60275)
msgid "JL"
msgstr "JL"

#. Resource IDs: (60274, 60276)
msgid "Join Lines"
msgstr "줄 결합"

#. Resource IDs: (60277)
msgid "Join selected lines to one long line"
msgstr "선택한 줄을 하나의 긴 줄에 결합"

#. Resource IDs: (125)
msgid ""
"Keep the document\n"
"The document is kept open."
msgstr ""
"문서 보관\n"
"문서가 열려 있습니다."

#. Resource IDs: (60139)
msgid "LA"
msgstr "LA"

#. Resource IDs: (60286)
msgid "LD"
msgstr "LD"

#. Resource IDs: (60151)
msgid "LEX"
msgstr "LEX"

#. Resource IDs: (60162)
msgid "LF"
msgstr "LF"

#. Resource IDs: (60662)
msgid "LR"
msgstr "LR"

#. Resource IDs: (60269, 60405, 60489)
msgid "LS"
msgstr "LS"

#. Resource IDs: (60281)
msgid "LU"
msgstr "LU"

#. Resource IDs: (60404, 60623)
msgid "Language"
msgstr "언어"

#. Resource IDs: (60152)
msgid "Language Lexer"
msgstr "렉서 언어"

#. Resource IDs: (138)
msgid ""
"Language selected.\n"
"You need to restart BowPad for the changes to take effect."
msgstr ""
"언어를 선택했습니다.\n"
"변경 내용을 적용하려면 BowPad를 다시 시작해야 합니다."

#. Resource IDs: (1132, 65535)
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#. Resource IDs: (60426)
msgid "Launch in Chrome"
msgstr "Chrome에서 실행"

#. Resource IDs: (60414, 60415)
msgid "Launch in Edge"
msgstr "Edge에서 실행"

#. Resource IDs: (60422, 60423)
msgid "Launch in Firefox"
msgstr "Firefox에서 실행"

#. Resource IDs: (60427)
msgid "Launch in Google Chrome"
msgstr "Google Chrome에서 실행"

#. Resource IDs: (60418)
msgid "Launch in IE"
msgstr "IE에서 실행"

#. Resource IDs: (60419)
msgid "Launch in Internet Explorer"
msgstr "Internet Explorer에서 실행"

#. Resource IDs: (60434, 60435)
msgid "Launch in Opera"
msgstr "Opera에서 실행"

#. Resource IDs: (60430, 60431)
msgid "Launch in Safari"
msgstr "Safari에서 실행"

#. Resource IDs: (176)
#, c-format
msgid ""
"Length in bytes: %ld (%s)\r\n"
"Lines: %s"
msgstr ""
"길이 (바이트): %ld (%s)\n"
"줄: %s"

#. Resource IDs: (60150)
msgid "Lexer"
msgstr "렉서"

#. Resource IDs: (60392)
msgid "Light"
msgstr "밝은"

#. Resource IDs: (60394)
msgid "Light Theme"
msgstr "밝은 테마"

#. Resource IDs: (238)
#, c-format
msgid "Limit reached of %d matches found!"
msgstr "%d개 일치 항목의 제한에 도달했습니다!"

#. Resource IDs: (153)
msgid "Line"
msgstr "줄"

#. Resource IDs: (177)
#, c-format
msgid ""
"Line : %s\r\n"
"Column : %s\r\n"
"Selection : %s | %s\r\n"
"Matches: %s"
msgstr ""
"줄 : %s\r\n"
"열 : %s\r\n"
"Selection : %s | %s\n"
"일치: %s"

#. Resource IDs: (60155)
msgid "Line Endings"
msgstr "줄 끝"

#. Resource IDs: (154)
msgid "Line Text"
msgstr "줄 문자"

#. Resource IDs: (178)
#, c-format
msgid "Line endings: %s"
msgstr "줄 끝: %s"

#. Resource IDs: (60261)
msgid "Line handling"
msgstr "줄 처리"

#. Resource IDs: (60125)
msgid "Line numbers"
msgstr "줄 번호"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Line:"
msgstr "줄:"

#. Resource IDs: (250)
#, c-format
msgid "Line: %%c%06X%s%%r / %%c%06X%s%%r   Column: %%c%06X%s%%r"
msgstr "줄: %%c%06X%s%%r / %%c%06X%s%%r   열: %%c%06X%s%%r"

#. Resource IDs: (249)
#, c-format
msgid "Ln: %%c%06X%s%%r / %%c%06X%s%%r    Col: %%c%06X%s%%r"
msgstr "줄: %%c%06X%s%%r / %%c%06X%s%%r    열: %%c%06X%s%%r"

#. Resource IDs: (60138, 60140)
msgid "Load as"
msgstr "다른 인코딩으로 불러오기"

#. Resource IDs: (60490)
msgid "Load last session"
msgstr "마지막 세션 불러오기"

#. Resource IDs: (60495)
msgid "Load last session on start"
msgstr "시작할 때 마지막 세션 불러오기"

#. Resource IDs: (60488)
msgid "Load session"
msgstr "세션 불러오기"

#. Resource IDs: (60493)
msgid "Load session on start"
msgstr "시작할 때 세션 불러오기"

#. Resource IDs: (236)
msgid "Loading files..."
msgstr "파일 불러오는 중..."

#. Resource IDs: (235)
msgid "Loading session..."
msgstr "세션 불러오는 중..."

#. Resource IDs: (60496)
msgid ""
"Loads all files automatically that were open the last time BowPad got closed"
msgstr ""
"마지막으로 BowPad를 닫았을 때 열려 있던 모든 파일을 자동으로 불러옵니다"

#. Resource IDs: (60491)
msgid "Loads all files that were open the last time BowPad got closed"
msgstr "마지막으로 BowPad를 닫았을 때 열려 있던 모든 파일을 불러옵니다"

#. Resource IDs: (60241, 60243)
msgid "Lowercase"
msgstr "소문자"

#. Resource IDs: (60002, 60028)
msgid "M"
msgstr "M"

#. Resource IDs: (60165)
msgid "MAC"
msgstr "MAC"

#. Resource IDs: (60164)
msgid "MAC (CR)"
msgstr "MAC (CR)"

#. Resource IDs: (60242, 60247)
msgid "ML"
msgstr "ML"

#. Resource IDs: (60027)
msgid "MRU List"
msgstr "MRU 목록"

#. Resource IDs: (60237)
msgid "MU"
msgstr "MU"

#. Resource IDs: (1097)
msgid "Mac (CR)"
msgstr "Mac (CR)"

#. Resource IDs: (60001)
msgid "Main"
msgstr "기본"

#. Resource IDs: (112)
msgid "Main Encodings"
msgstr "기본 인코딩"

#. Resource IDs: (1008)
msgid "Match &case"
msgstr "대소문자 일치(&C)"

#. Resource IDs: (60385)
msgid "Misc"
msgstr "기타"

#. Resource IDs: (60285)
msgid "Move down"
msgstr "아래로 이동"

#. Resource IDs: (60287)
msgid "Move line down"
msgstr "아래로 줄 이동"

#. Resource IDs: (60282)
msgid "Move line up"
msgstr "위로 줄 이동"

#. Resource IDs: (60378)
msgid "Move the caret to the next bookmark"
msgstr "캐럿을 다음 북마크로 이동"

#. Resource IDs: (60383)
msgid "Move the caret to the previous bookmark"
msgstr "캐럿을 이전 북마크로 이동"

#. Resource IDs: (222)
msgid ""
"Move the file\n"
"The file tab is updated to the new path."
msgstr ""
"파일 이동\n"
"파일 탭이 새 경로로 업데이트됩니다."

#. Resource IDs: (60280)
msgid "Move up"
msgstr "위로 이동"

#. Resource IDs: (218)
msgid "Move/Copy File"
msgstr "파일 이동/복사"

#. Resource IDs: (60326)
msgid "Moves the cursor to the specified line"
msgstr "커서를 지정된 줄로 이동합니다"

#. Resource IDs: (60331)
msgid "Moves the cursor to the specified symbol"
msgstr "커서를 지정된 기호로 이동합니다"

#. Resource IDs: (60288)
msgid "Moves the selected lines downwards"
msgstr "선택한 줄을 아래로 이동합니다"

#. Resource IDs: (60283)
msgid "Moves the selected lines upwards"
msgstr "선택한 줄을 위로 이동합니다"

#. Resource IDs: (60189)
msgid "Moves to the next match of the last search"
msgstr "마지막 검색의 다음 일치 항목으로 이동합니다"

#. Resource IDs: (60194)
msgid "Moves to the previous match of the last search"
msgstr "마지막 검색의 이전 일치 항목으로 이동합니다"

#. Resource IDs: (60297, 60659)
msgid "Multi-Edit"
msgstr "다중 편집"

#. Resource IDs: (281)
#, c-format
msgid "Multiedit: %%c%06X%s %%rmarkers"
msgstr "다중 편집: %%c%06X%s %%r마커"

#. Resource IDs: (60033)
msgid "N"
msgstr "N"

#. Resource IDs: (60175)
msgid "NEXT"
msgstr "다음"

#. Resource IDs: (105)
#, c-format
msgid "New %d"
msgstr "새 문서 %d"

#. Resource IDs: (60551, 60552)
msgid "New Copy"
msgstr "새 복사"

#. Resource IDs: (237)
msgid "New Corresponding Files."
msgstr "해당하는 새 파일입니다."

#. Resource IDs: (60034)
msgid "New Document"
msgstr "새 문서"

#. Resource IDs: (60174, 60176, 60375)
msgid "Next"
msgstr "다음"

#. Resource IDs: (60377)
msgid "Next Bookmark"
msgstr "다음 북마크"

#. Resource IDs: (215)
msgid "No corrections found!"
msgstr "수정 사항을 찾을 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (197)
msgid "No files found."
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#. Resource IDs: (151)
msgid "No functions found!"
msgstr "함수를 찾을 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (234)
msgid "No more occurrences to replace."
msgstr "바꿀 항목이 더 이상 없습니다."

#. Resource IDs: (248)
msgid "No plugins found. Check your internet connection."
msgstr "플러그인을 찾을 수 없습니다. 인터넷 연결을 확인합니다."

#. Resource IDs: (188)
msgid "No plugins loaded"
msgstr "불러온 플러그인이 없습니다"

#. Resource IDs: (226)
msgid "No search folder."
msgstr "검색 폴더가 없습니다."

#. Resource IDs: (134)
msgid ""
"No updates available.\n"
"You already have the current version."
msgstr ""
"사용할 수 있는 업데이트가 없습니다.\n"
"현재 버전이 이미 있습니다."

#. Resource IDs: (60043)
msgid "O"
msgstr "O"

#. Resource IDs: (1)
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Resource IDs: (136)
msgid "Online Languages"
msgstr "온라인 언어"

#. Resource IDs: (60631, 60632)
msgid "Only comments"
msgstr "주석만"

#. Resource IDs: (60442, 60443)
msgid "Open Console"
msgstr "콘솔 열기"

#. Resource IDs: (60438, 60439, 60525, 60526)
msgid "Open Explorer"
msgstr "탐색기 열기"

#. Resource IDs: (60543)
msgid "Open File"
msgstr "파일 열기"

#. Resource IDs: (60544)
msgid "Open File under cursor"
msgstr "커서 아래의 파일 열기"

#. Resource IDs: (60044)
msgid "Open Files"
msgstr "파일 열기"

#. Resource IDs: (60677)
msgid "Open corresponding File"
msgstr "해당 파일 열기"

#. Resource IDs: (147)
msgid ""
"Open elevated\n"
"BowPad is started again with elevated privileges."
msgstr ""
"권한 상승된 상태 열기\n"
"상승된 권한으로 BowPad가 다시 시작됩니다."

#. Resource IDs: (182)
#, c-format
msgid "Open files: %d"
msgstr "파일 열기: %d"

#. Resource IDs: (252)
#, c-format
msgid "Open tabs: %%c%06X%ld%%r"
msgstr "탭 열기: %%c%06X%ld%%r"

#. Resource IDs: (253)
#, c-format
msgid "Open: %%c%06X%ld%%r"
msgstr "열기: %%c%06X%ld%%r"

#. Resource IDs: (263)
msgid ""
"Open\n"
"The lexer file is opened in BowPad, ready for editing."
msgstr ""
"열기\n"
"렉서 파일이 BowPad에서 열려 편집할 수 있습니다."

#. Resource IDs: (60045)
msgid "Opens one or more files"
msgstr "하나 이상의 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60444)
msgid "Opens the Console at the current file location"
msgstr "현재 파일 위치에서 콘솔을 엽니다"

#. Resource IDs: (60440)
msgid "Opens the Windows Explorer at the current file location"
msgstr "현재 파일 위치에서 Windows 탐색기를 엽니다"

#. Resource IDs: (60527)
msgid "Opens the Windows Explorer at the current file path"
msgstr "현재 파일 경로에서 Windows 탐색기를 엽니다"

#. Resource IDs: (60535)
msgid ""
"Opens the config file to configure keyboard shortcuts for any command in "
"BowPad"
msgstr "구성 파일을 열어 BowPad의 명령에 대한 바로 가기 키를 구성합니다"

#. Resource IDs: (60678)
msgid ""
"Opens the corresponding file to the file in the current tab.\n"
"(h/cpp, aspx/cs/vb)"
msgstr ""
"현재 탭의 파일에 해당하는 파일을 엽니다.\n"
"(h/cpp, aspx/cs/vb)"

#. Resource IDs: (60416)
msgid "Opens the current file in Microsoft Edge browser"
msgstr "Microsoft Edge 브라우저에서 현재 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60420)
msgid "Opens the current file in Microsoft Internet Explorer"
msgstr "Microsoft Internet Explorer에서 현재 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60424)
msgid "Opens the current file in the Firefox browser"
msgstr "Firefox 브라우저에서 현재 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60428)
msgid "Opens the current file in the Google Chrome browser"
msgstr "Google Chrome 브라우저에서 현재 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60436)
msgid "Opens the current file in the Opera browser"
msgstr "Opera 브라우저에서 현재 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60432)
msgid "Opens the current file in the Safari browser"
msgstr "Safari 브라우저에서 현재 파일을 엽니다"

#. Resource IDs: (60452)
msgid "Opens the default browser to search Wikipedia for the selected text"
msgstr "기본 브라우저를 열어 선택한 텍스트에 대한 위키피디아를 검색합니다"

#. Resource IDs: (60448)
msgid "Opens the default browser to search for the selected text"
msgstr "선택한 텍스트를 검색할 기본 브라우저를 엽니다"

#. Resource IDs: (60545)
msgid "Opens the file/path that's at the cursor position"
msgstr "커서 위치에 있는 파일/경로를 엽니다"

#. Resource IDs: (60316)
msgid "Opens the printer setup dialog"
msgstr "프린터 설정 대화 상자를 엽니다"

#. Resource IDs: (60003)
msgid "Other"
msgstr "기타"

#. Resource IDs: (60333)
msgid "Other operations"
msgstr "기타 작업"

#. Resource IDs: (180)
msgid "Overtype"
msgstr "오버타입"

#. Resource IDs: (60301, 60304, 60307)
msgid "P"
msgstr "P"

#. Resource IDs: (60314)
msgid "PP"
msgstr "PP"

#. Resource IDs: (60170)
msgid "PREV"
msgstr "PREV"

#. Resource IDs: (60319)
msgid "PS"
msgstr "PS"

#. Resource IDs: (60318)
msgid "Page Setup"
msgstr "페이지 설정"

#. Resource IDs: (60091)
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#. Resource IDs: (60096)
msgid "Paste Html"
msgstr "HTML 붙여넣기"

#. Resource IDs: (282)
msgid "Path"
msgstr "경로"

#. Resource IDs: (232)
msgid "Please wait."
msgstr "기다려 주세요."

#. Resource IDs: (189)
msgid "Plugin Name"
msgstr "플러그인 이름"

#. Resource IDs: (60562)
msgid "Plugin commands"
msgstr "플러그인 명령"

#. Resource IDs: (60555, 60561)
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#. Resource IDs: (60079)
msgid "Prevents editing the file"
msgstr "파일을 편집할 수 없습니다"

#. Resource IDs: (60169, 60171, 60380)
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#. Resource IDs: (60382)
msgid "Previous Bookmark"
msgstr "이전 북마크"

#. Resource IDs: (60300, 60303, 60306, 60309)
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#. Resource IDs: (60320)
msgid "Print Page Setup"
msgstr "인쇄 페이지 설정"

#. Resource IDs: (60310)
msgid "Print now"
msgstr "지금 인쇄"

#. Resource IDs: (60313, 60315)
msgid "Print setup"
msgstr "인쇄 설정"

#. Resource IDs: (1082)
msgid "R&eplace with:"
msgstr "바꿀 내용(&E):"

#. Resource IDs: (60355)
msgid "RELOAD"
msgstr "다시 불러오기"

#. Resource IDs: (256)
msgid "Reading order (left-to-right or right-to-left)"
msgstr "읽기 순서 (왼쪽에서 오른쪽으로 또는 오른쪽에서 왼쪽으로)"

#. Resource IDs: (60076)
msgid "Readonly"
msgstr "읽기 전용"

#. Resource IDs: (209)
msgid "Recently Used Encodings"
msgstr "최근에 사용한 인코딩"

#. Resource IDs: (60107, 60109)
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#. Resource IDs: (60110)
msgid "Redo what was undone before"
msgstr "이전에 실행 취소한 작업 다시 실행"

#. Resource IDs: (157)
msgid "Regex expression is invalid!"
msgstr "정규식이 잘못되었습니다!"

#. Resource IDs: (156)
msgid "Regex expression is valid"
msgstr "정규식이 유효합니다"

#. Resource IDs: (1009)
msgid "Regex mode"
msgstr "정규식 모드"

#. Resource IDs: (60681, 60682)
msgid "Register Win11 Context Menu"
msgstr "Win11 컨텍스트 메뉴 등록"

#. Resource IDs: (60683)
msgid "Registers BowPad in the Windows 11 context menu"
msgstr "Windows 11 컨텍스트 메뉴에 BowPad 등록"

#. Resource IDs: (60356)
msgid "Reload"
msgstr "다시 불러오기"

#. Resource IDs: (120)
msgid ""
"Reload document\n"
"The document is refreshed from disk."
msgstr ""
"문서 다시 불러오기\n"
"디스크에서 문서가 새로 고쳐집니다."

#. Resource IDs: (121)
msgid ""
"Reload document\n"
"The unsaved modifications are lost."
msgstr ""
"문서 다시 불러오기\n"
"저장하지 않은 수정사항은 손실됩니다."

#. Resource IDs: (60357)
msgid "Reload the file from disk"
msgstr "디스크에서 파일 다시 불러오기"

#. Resource IDs: (166)
msgid ""
"Reload\n"
"The unsaved modifications will be lost!"
msgstr ""
"다시 불러오기\n"
"저장하지 않은 수정사항은 손실됩니다!"

#. Resource IDs: (60664)
msgid "Remove all empty lines or lines with only whitespace"
msgstr ">공백만 있는 빈 줄 또는 줄 모두 제거"

#. Resource IDs: (60661, 60663)
msgid "Remove empty lines"
msgstr "빈 줄 제거"

#. Resource IDs: (60373)
msgid "Removes all bookmarks from the current file"
msgstr "현재 파일에서 모든 북마크를 제거합니다"

#. Resource IDs: (60341)
msgid "Removes whitespaces at the end of lines"
msgstr "줄 끝에서 공백을 제거합니다"

#. Resource IDs: (1004, 160)
msgid "Replace &All"
msgstr "모두 바꾸기(&A)"

#. Resource IDs: (168)
msgid "Replace &all in selection"
msgstr "선택 항목에서 모두 바꾸기(&A)"

#. Resource IDs: (175)
msgid "Replace All In All &Tabs"
msgstr "모든 탭에서 모두 바꾸기(&T)"

#. Resource IDs: (1136)
msgid "Reset lexer style to default"
msgstr "렉서 스타일을 기본값으로 재설정"

#. Resource IDs: (60217, 60219)
msgid "Right margin"
msgstr "오른쪽 여백"

#. Resource IDs: (60411)
msgid "Run"
msgstr "실행"

#. Resource IDs: (257)
msgid "Run as Administrator"
msgstr "관리자로 실행"

#. Resource IDs: (60412)
msgid "Runs various commands"
msgstr "다양한 명령을 실행합니다"

#. Resource IDs: (60048)
msgid "S"
msgstr "S"

#. Resource IDs: (60210)
msgid "SA"
msgstr "SA"

#. Resource IDs: (60494)
msgid "SAL"
msgstr "SAL"

#. Resource IDs: (60499)
msgid "SAS"
msgstr "SAS"

#. Resource IDs: (60291)
msgid "SL"
msgstr "SL"

#. Resource IDs: (60213, 60350)
msgid "ST"
msgstr "ST"

#. Resource IDs: (60061)
msgid "Sa&ve as"
msgstr "다른 이름으로 저장(&V)"

#. Resource IDs: (60052)
msgid "Save &all"
msgstr "모두 저장(&A)"

#. Resource IDs: (60049)
msgid "Save File"
msgstr "파일 저장"

#. Resource IDs: (60054)
msgid "Save Files"
msgstr "파일 저장"

#. Resource IDs: (60063)
msgid "Save as"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#. Resource IDs: (149)
msgid ""
"Save elevated\n"
"BowPad is started again with elevated privileges."
msgstr ""
"권한 상승된 저장\n"
"\"상승된 권한으로 BowPad가 다시 시작됩니다."

#. Resource IDs: (119)
msgid ""
"Save modifications\n"
"The modifications that were made outside BowPad are overwritten."
msgstr ""
"수정 사항 저장\n"
"BowPad 외부에서 이루어진 수정 사항은 덮어쓰여집니다."

#. Resource IDs: (60055)
msgid "Saves all open files"
msgstr "열려 있는 모든 파일을 저장합니다"

#. Resource IDs: (60059)
msgid "Saves changes automatically when the tab is switched or closed"
msgstr "탭이 전환되거나 닫힐 때 변경 사항을 자동으로 저장합니다"

#. Resource IDs: (60050)
msgid "Saves the current tab"
msgstr "현재 탭 저장"

#. Resource IDs: (1100)
msgid "Scintilla"
msgstr "Scintilla"

#. Resource IDs: (270)
msgid "Scrollbar style"
msgstr "스크롤 막대 스타일"

#. Resource IDs: (60446, 60447)
msgid "Search Web"
msgstr "웹 검색"

#. Resource IDs: (60450, 60451)
msgid "Search Wikipedia"
msgstr "위키백과 검색"

#. Resource IDs: (60184)
msgid "Search and/or replace text in documents/tabs"
msgstr "문서/탭에서 텍스트 검색 및/또는 바꾸기"

#. Resource IDs: (227)
msgid "Search folder not found."
msgstr "검색 폴더를 찾을 수 없습니다."

#. Resource IDs: (144)
msgid "Search text not found!"
msgstr "검색 텍스트를 찾을 수 없습니다!"

#. Resource IDs: (60199)
msgid "Searches for the next match of the selected text"
msgstr "선택한 텍스트의 다음 일치 항목을 검색"

#. Resource IDs: (211)
#, c-format
msgid "Searching in file '%s'"
msgstr "'%s' 파일에서 검색하는 중"

#. Resource IDs: (200)
#, c-format
msgid "Sel: %%c%06X%s%%r chars | %%c%06X%s%%r lines | %%c%06X%s%%r matches."
msgstr "선택: %%c%06X%s%%r 문자 | %%c%06X%s%%r 줄 | %%c%06X%s%%r 일치."

#. Resource IDs: (60406)
msgid "Select Language"
msgstr "언어 선택"

#. Resource IDs: (60209)
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#. Resource IDs: (60407)
msgid "Select the language for BowPad"
msgstr "BowPad용 언어 선택"

#. Resource IDs: (251)
#, c-format
msgid ""
"Selection: %%c%06X%s%%r chars | %%c%06X%s%%r lines | %%c%06X%s%%r matches."
msgstr "선택: %%c%06X%s%%r 문자 | %%c%06X%s%%r 줄 | %%c%06X%s%%r 일치."

#. Resource IDs: (60390)
msgid "Selects the UI theme"
msgstr "UI 테마 선택"

#. Resource IDs: (60403)
msgid "Selects the UI theme according to the system setting"
msgstr "시스템 설정에 따라 UI 테마 선택"

#. Resource IDs: (60399)
msgid "Selects the dark UI theme"
msgstr "어두운 UI 테마 선택"

#. Resource IDs: (60625)
msgid "Selects the language for the spell checker"
msgstr "맞춤법 검사기의 언어 선택"

#. Resource IDs: (60395)
msgid "Selects the light UI theme"
msgstr "밝은 UI 테마 선택"

#. Resource IDs: (60311)
msgid "Sends the document to the default printer"
msgstr "문서를 기본 프린터로 보내기"

#. Resource IDs: (60037)
msgid "Set Defaults"
msgstr "기본값 설정"

#. Resource IDs: (230)
msgid "Set a new search folder."
msgstr "새 검색 폴더를 설정합니다."

#. Resource IDs: (60038)
msgid "Set default encoding and EOL"
msgstr "기본 인코딩 및 EOL 설정"

#. Resource IDs: (228)
msgid "Set search folder to its containing folder."
msgstr "검색 폴더를 포함하는 폴더로 설정합니다."

#. Resource IDs: (229)
msgid "Set search folder to the current documents folder."
msgstr "검색 폴더를 현재 문서 폴더로 설정합니다."

#. Resource IDs: (60153)
msgid "Set the coloring according to the code language"
msgstr "코드 언어에 따라 색상을 설정"

#. Resource IDs: (60039)
msgid ""
"Set the default encoding (e.g. ANSI, UTF-8, ...) and end-of-line style for "
"new files"
msgstr "새 파일의 기본 인코딩 예: ANSI, UTF-8, ...) 및 끝단 스타일 설정"

#. Resource IDs: (60254)
msgid "Set the number of columns for one tabulator."
msgstr "하나의 도표 작성기에 대한 열 수를 설정합니다."

#. Resource IDs: (60321)
msgid "Set up print margins, page size, page orientation"
msgstr "인쇄 여백, 페이지 크기, 페이지 방향 설정"

#. Resource IDs: (60220)
msgid ""
"Sets the column at which the vertical edge is shown, indicating the right "
"margin. Set to 0 to hide it."
msgstr ""
"오른쪽 여백을 나타내는 수직 모서리가 표시되는 열을 설정합니다. 숨기려면 0으"
"로 설정합니다."

#. Resource IDs: (266)
msgid "Setting"
msgstr "설정"

#. Resource IDs: (60529, 60530)
msgid "Show Properties"
msgstr "속성 표시"

#. Resource IDs: (60121)
msgid "Show Whitespaces"
msgstr "공백 표시"

#. Resource IDs: (60680)
msgid "Show clipboard history"
msgstr "클립보드 기록 표시"

#. Resource IDs: (60127)
msgid "Show line numbers"
msgstr "줄 번호 표시"

#. Resource IDs: (60132)
msgid "Show the file tree"
msgstr "파일 트리 표시"

#. Resource IDs: (60486)
msgid "Shows a dialog to configure custom commands"
msgstr "사용자 지정 명령을 구성할 수 있는 대화 상자 표시"

#. Resource IDs: (60559)
msgid ""
"Shows a dialog to configure the installed plugins and install new plugins"
msgstr "설치된 플러그인을 구성하고 새 플러그인을 설치할 수 있는 대화 상자 표시"

#. Resource IDs: (60506)
msgid "Shows a list of functions/methods in the file to jump to"
msgstr "파일에서 건너뛸 함수/방법 목록 표시"

#. Resource IDs: (60133)
msgid "Shows or hides the file tree"
msgstr "파일 트리를 표시하거나 숨김"

#. Resource IDs: (60571)
msgid "Shows statistics about the current document"
msgstr "현재 문서에 대한 통계 표시"

#. Resource IDs: (60531)
msgid "Shows the Windows Explorer file properties dialog for the current file"
msgstr "현재 파일의 Windows 탐색기 파일 속성 대화 상자 표시"

#. Resource IDs: (60567)
msgid "Shows the list of all opened tabs."
msgstr "열려 있는 모든 탭 목록을 표시합니다."

#. Resource IDs: (1130)
msgid "Snippet Name/Key:"
msgstr "토막글 이름/키:"

#. Resource IDs: (1134)
msgid "Snippets"
msgstr "토막글"

#. Resource IDs: (60290, 60292)
msgid "Sort Lines"
msgstr "줄 정렬"

#. Resource IDs: (203)
msgid "Sort Lines - Options"
msgstr "줄 정렬 - 옵션"

#. Resource IDs: (60293)
msgid "Sorts the current selection (normal or rectangular)."
msgstr "현재 선택 영역을 정렬합니다 일반 또는 직사각형)."

#. Resource IDs: (60349, 60351)
msgid "Spaces to Tabs"
msgstr "공백을 탭으로"

#. Resource IDs: (60617)
msgid "Spell Check"
msgstr "맞춤법 검사"

#. Resource IDs: (60619, 60620, 60628)
msgid "Spell checker"
msgstr "맞춤법 검사기"

#. Resource IDs: (60624)
msgid "Spell checker language"
msgstr "맞춤법 검사 언어"

#. Resource IDs: (60268, 60270)
msgid "Split Lines"
msgstr "줄 분할"

#. Resource IDs: (60271)
msgid "Split long lines at the right window border"
msgstr "오른쪽 창 테두리에서 긴 줄 분할"

#. Resource IDs: (1088)
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. Resource IDs: (144)
msgid "Style Configurator"
msgstr "스타일 구성기"

#. Resource IDs: (60671)
msgid "Style selection"
msgstr "스타일 선택"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Style:"
msgstr "스타일:"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "Styles"
msgstr "스타일"

#. Resource IDs: (1012)
msgid "Sub Folders"
msgstr "하위 폴더"

#. Resource IDs: (156, 60569)
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#. Resource IDs: (60400)
msgid "System"
msgstr "시스템"

#. Resource IDs: (196)
msgid "System Includes"
msgstr "시스템 포함"

#. Resource IDs: (60402)
msgid "System Theme"
msgstr "시스템 테마"

#. Resource IDs: (60339)
msgid "T"
msgstr "T"

#. Resource IDs: (60397)
msgid "TD"
msgstr "TD"

#. Resource IDs: (60393)
msgid "TL"
msgstr "TL"

#. Resource IDs: (60252, 60345, 60401)
msgid "TS"
msgstr "TS"

#. Resource IDs: (60388)
msgid "TT"
msgstr "TT"

#. Resource IDs: (60566)
msgid "Tab List"
msgstr "탭 목록"

#. Resource IDs: (60251, 60253)
msgid "Tab Size"
msgstr "탭 크기"

#. Resource IDs: (60565)
msgid "Tabs"
msgstr "탭"

#. Resource IDs: (60344, 60346)
msgid "Tabs to Spaces"
msgstr "탭을 공백으로"

#. Resource IDs: (60672)
msgid "Tail -f"
msgstr "꼬리 -f"

#. Resource IDs: (117)
#, c-format
msgid ""
"The document '%s' was modified outside of BowPad, but there are unsaved "
"changes in the document."
msgstr ""
"'%s' 문서가 BowPad 외부에서 수정되었지만 저장되지 않은 변경사항이 문서에 있습"
"니다."

#. Resource IDs: (118)
#, c-format
msgid "The document '%s' was modified outside of BowPad."
msgstr "'%s' 문서는 BowPad 외부에서 수정되었습니다."

#. Resource IDs: (124)
#, c-format
msgid "The document '%s' was removed outside of BowPad."
msgstr "'%s' 문서는 BowPad 외부에서 제거되었습니다."

#. Resource IDs: (162)
#, c-format
msgid "The file '%s' does not exist. Do you want to create it?"
msgstr "'%s' 파일이 없습니다. 생성하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (184)
msgid ""
"The file is marked as read only. Are you sure you want to edit this file?"
msgstr "파일이 읽기 전용으로 표시됩니다. 이 파일을 편집하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (183)
msgid "The file is write protected"
msgstr "파일이 쓰기 금지되어 있습니다"

#. Resource IDs: (60387, 60389)
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#. Resource IDs: (60246, 60248)
msgid "Titlecase"
msgstr "제목 대소문자"

#. Resource IDs: (60367)
msgid "Toggle Bookmark"
msgstr "북마크 전환"

#. Resource IDs: (60368)
msgid "Toggle a bookmark on the current line"
msgstr "현재 줄에서 북마크 전환"

#. Resource IDs: (60584, 60585)
msgid "Toggle folding all"
msgstr "모두 접기 전환"

#. Resource IDs: (60587, 60588)
msgid "Toggle level 0"
msgstr "수준 0 전환"

#. Resource IDs: (60590, 60591)
msgid "Toggle level 1"
msgstr "수준 1 전환"

#. Resource IDs: (60593, 60594)
msgid "Toggle level 2"
msgstr "수준 2 전환"

#. Resource IDs: (60596, 60597)
msgid "Toggle level 3"
msgstr "수준 3 전환"

#. Resource IDs: (60599, 60600)
msgid "Toggle level 4"
msgstr "수준 4 전환"

#. Resource IDs: (60602, 60603)
msgid "Toggle level 5"
msgstr "수준 5 전환"

#. Resource IDs: (60605, 60606)
msgid "Toggle level 6"
msgstr "수준 6 전환"

#. Resource IDs: (60608, 60609)
msgid "Toggle level 7"
msgstr "수준 7 전환"

#. Resource IDs: (60611, 60612)
msgid "Toggle level 8"
msgstr "수준 8 전환"

#. Resource IDs: (60614, 60615)
msgid "Toggle level 9"
msgstr "수준 9 전환"

#. Resource IDs: (1078)
msgid "Treat digits as &numbers."
msgstr "숫자를 번호로 취급합니다(&N)."

#. Resource IDs: (60338, 60340)
msgid "Trim Whitespaces"
msgstr "공백 자르기"

#. Resource IDs: (132)
msgid "Turn off automatic update checks"
msgstr "자동 업데이트 확인 끄기"

#. Resource IDs: (60128)
msgid "Turns showing the line numbers on/off"
msgstr "줄 번호 켜기/끄기"

#. Resource IDs: (60122)
msgid ""
"Turns showing whitespaces on/off.\n"
"Hold down the Shift key to show EOLs as well."
msgstr ""
"공백을 켜거나 끕니다.\n"
"EOL도 표시하려면 Shift 키를 누르고 있습니다."

#. Resource IDs: (179)
#, c-format
msgid "Typing mode: %s"
msgstr "입력 모드: %s"

#. Resource IDs: (60014)
msgid "U"
msgstr "U"

#. Resource IDs: (60257)
msgid "UT"
msgstr "UT"

#. Resource IDs: (1074)
msgid "UTF-16 Big Endian"
msgstr "UTF-16 Big Endian"

#. Resource IDs: (1073)
msgid "UTF-16 Little Endian"
msgstr "UTF-16 Little Endian"

#. Resource IDs: (1076)
msgid "UTF-32 Big Endian"
msgstr "UTF-32 Big Endian"

#. Resource IDs: (1075)
msgid "UTF-32 Little Endian"
msgstr "UTF-32 Little Endian"

#. Resource IDs: (1071)
msgid "UTF-8"
msgstr "UTF-8"

#. Resource IDs: (1072)
msgid "UTF-8 with BOM"
msgstr "BOM 포함 UTF-8"

#. Resource IDs: (60228, 60230)
msgid "Uncomment"
msgstr "주석 해제"

#. Resource IDs: (60231)
msgid "Uncomments the selected text"
msgstr "선택한 텍스트의 주석을 해제합니다"

#. Resource IDs: (1009)
msgid "Underline"
msgstr "밑줄"

#. Resource IDs: (60013, 60101, 60103)
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#. Resource IDs: (60104)
msgid "Undo the last change"
msgstr "마지막 변경 취소"

#. Resource IDs: (1096, 60161)
msgid "Unix (LF)"
msgstr "Unix (LF)"

#. Resource IDs: (60684, 60685)
msgid "Unregister Win11 Context Menu"
msgstr "Win11 컨텍스트 메뉴 등록 해제"

#. Resource IDs: (60686)
msgid "Unregisters BowPad from the Windows 11 context menu"
msgstr "Windows 11 컨텍스트 메뉴에서 BowPad 등록 해제"

#. Resource IDs: (111)
msgid "Unsaved modifications"
msgstr "저장하지 않은 수정사항"

#. Resource IDs: (60236, 60238)
msgid "Uppercase"
msgstr "대문자"

#. Resource IDs: (155)
msgid "Use $0 for the whole match, and $1..$99 for group matches."
msgstr "전체 일치에 대해 $0, 그룹 일치에 $1..$99를 사용합니다."

#. Resource IDs: (60256, 60258)
msgid "Use Tabs"
msgstr "탭 사용"

#. Resource IDs: (1133)
msgid ""
"Use ^nPlaceHolder^ to mark a placeholder token, use ^0^ to mark the "
"insertion point at the end."
msgstr ""
"자리 표시자 토큰을 표시하려면 ^nPlaceHolder^를 사용하고, 끝에 삽입 지점을 표"
"시하려면 ^0^을 사용합니다."

#. Resource IDs: (195)
msgid "User Includes"
msgstr "사용자 포함"

#. Resource IDs: (60004, 60017, 60092)
msgid "V"
msgstr "V"

#. Resource IDs: (60020, 60218)
msgid "VE"
msgstr "VE"

#. Resource IDs: (267)
msgid "Value"
msgstr "값"

#. Resource IDs: (190)
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. Resource IDs: (60019)
msgid "Vertical Edge"
msgstr "수직 모서리"

#. Resource IDs: (60016)
msgid "View"
msgstr "보기"

#. Resource IDs: (1026)
msgid "Visit our Website"
msgstr "웹 사이트 방문"

#. Resource IDs: (60114, 60336)
msgid "W"
msgstr "W"

#. Resource IDs: (60126)
msgid "WL"
msgstr "WL"

#. Resource IDs: (60120, 60640)
msgid "WS"
msgstr "WS"

#. Resource IDs: (1059)
msgid "Web Search:"
msgstr "웹 검색:"

#. Resource IDs: (261)
#, c-format
msgid "What do you want to do with the BowPad lexer file \"%s\"?"
msgstr "%s BowPad 렉서 파일로 어떻게 하시겠습니까?"

#. Resource IDs: (1094)
msgid "When loading, prefer utf8 over ANSI/Local"
msgstr "불러올 때 ANSI/로컬보다 utf8 선호"

#. Resource IDs: (60119)
msgid "Whitespace"
msgstr "공백"

#. Resource IDs: (60335)
msgid "Whitespaces"
msgstr "공백"

#. Resource IDs: (1095, 60158)
msgid "Windows (CRLF)"
msgstr "Windows (CRLF)"

#. Resource IDs: (60113, 60115)
msgid "Wrap Lines"
msgstr "줄바꿈"

#. Resource IDs: (143)
msgid "Wrap around."
msgstr "줄바꿈"

#. Resource IDs: (60116)
msgid "Wrap lines at the end of the window"
msgstr "창 끝에서 줄바꿈"

#. Resource IDs: (60078)
msgid "Write protected"
msgstr "쓰기 보호됨"

#. Resource IDs: (60030, 60087)
msgid "X"
msgstr "X"

#. Resource IDs: (60108)
msgid "Y"
msgstr "Y"

#. Resource IDs: (142)
msgid ""
"You can use the following strings in the command line:\r\n"
"$(LINE)\t\t\tThe line where the cursor is\r\n"
"$(POS)\t\t\tthe position where the cursor is\r\n"
"$(TAB_PATH)\t\tthe path to the file of the active tab\r\n"
"$(TAB_NAME)\t\tthe file name without extension of the current tab\r\n"
"$(TAB_EXT)\t\tthe file extension of the current tab\r\n"
"$(TAB_DIR)\t\tthe directory of the file of the active tab\r\n"
"$(SEL_TEXT)\t\tthe selected text or the word at the cursor position\r\n"
"$(SEL_TEXT_ESCAPED)\tlike $(SEL_TEXT) but escaped, useful for urls"
msgstr ""
"명령줄에서 다음 문자열을 사용할 수 있습니다:\r\n"
"$(LINE)\t\t\t커서가 있는 줄\r\n"
"$(POS)\t\t\t커서가 있는 위치\r\n"
"$(TAB_PATH)\t\t활성 탭의 파일 경로\r\n"
"$(TAB_NAME)\t\t현재 탭의 확장자가 없는 파일 이름\r\n"
"$(TAB_EXT)\t\t현재 탭의 파일 확장자\r\n"
"$(TAB_DIR)\t\t활성 탭의 파일 디렉터리\r\n"
"$(SEL_TEXT)\t\t선택한 텍스트 또는 커서 위치의 단어\r\n"
"$(SEL_TEXT_ESCAPED)\t$(SEL_TEXT)처럼 이스케이프되었으며 URL에 유용"

#. Resource IDs: (192)
msgid "You have to restart BowPad for the plugin changes to take effect."
msgstr "플러그인 변경 사항을 적용하려면 BowPad를 다시 시작해야 합니다."

#. Resource IDs: (60102)
msgid "Z"
msgstr "Z"

#. Resource IDs: (208)
#, c-format
msgid "Zoom: %%c%06X%d%%r%%"
msgstr "확대/축소: %%c%06X%d%%r%%"

#. Resource IDs: (1071, 1090, 1091)
msgid "^"
msgstr "^"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "background:"
msgstr "배경:"

#. Resource IDs: (1102)
msgid "capture expression:"
msgstr "캡처 표현식:"

#. Resource IDs: (269)
msgid "checks for new versions of BowPad once a week"
msgstr "일주일에 한 번 BowPad의 새 버전을 확인합니다"

#. Resource IDs: (278)
msgid "click to copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사하려면 클릭"

#. Resource IDs: (60655, 60656)
msgid "configure advanced settings"
msgstr "고급 설정 구성"

#. Resource IDs: (60652)
msgid "configure autocompletion words and code snippets"
msgstr "자동 완성 단어 및 코드 조각 구성"

#. Resource IDs: (1105)
msgid "dot matches newline"
msgstr "점이 새 줄과 일치"

#. Resource IDs: (60647)
msgid "enable autocompletion"
msgstr "자동 완성 사용"

#. Resource IDs: (60648)
msgid "enable/disable autocompletion when editing"
msgstr "편집시 자동 완성 사용/사용 안 함"

#. Resource IDs: (65535)
msgid "foreground:"
msgstr "전경:"

#. Resource IDs: (115)
#, c-format
msgid "from %ld to %ld"
msgstr "%ld에서 %ld까지"

#. Resource IDs: (60177)
msgid "go to the next cursor position"
msgstr "다음 커서 위치로 이동"

#. Resource IDs: (60172)
msgid "go to the previous cursor position"
msgstr "이전 커서 위치로 이동"

#. Resource IDs: (1113)
msgid "hide lexer from dropdown"
msgstr "드롭다운에서 렉서 숨기기"

#. Resource IDs: (60639, 60641)
msgid "indent wrapped lines"
msgstr "줄바꿈된 줄 들여쓰기"

#. Resource IDs: (60642)
msgid "indents wrapped sublines"
msgstr "줄바꿈된 하위줄 들여쓰기"

#. Resource IDs: (60687)
msgid "no plugins loaded"
msgstr "플러그인이 로드되지 않음"

#. Resource IDs: (1101)
msgid "regular expression:"
msgstr "정규식:"

#. Resource IDs: (60455)
msgid "runs the custom command 0"
msgstr "사용자 정의 명령 0 실행"

#. Resource IDs: (60458)
msgid "runs the custom command 1"
msgstr "사용자 정의 명령 1 실행"

#. Resource IDs: (60461)
msgid "runs the custom command 2"
msgstr "사용자 정의 명령 2 실행"

#. Resource IDs: (60464)
msgid "runs the custom command 3"
msgstr "사용자 정의 명령 3 실행"

#. Resource IDs: (60467)
msgid "runs the custom command 4"
msgstr "사용자 정의 명령 4 실행"

#. Resource IDs: (60470)
msgid "runs the custom command 5"
msgstr "사용자 정의 명령 5 실행"

#. Resource IDs: (60473)
msgid "runs the custom command 6"
msgstr "사용자 정의 명령 6 실행"

#. Resource IDs: (60476)
msgid "runs the custom command 7"
msgstr "사용자 정의 명령 7 실행"

#. Resource IDs: (60479)
msgid "runs the custom command 8"
msgstr "사용자 정의 명령 8 실행"

#. Resource IDs: (60482)
msgid "runs the custom command 9"
msgstr "사용자 정의 명령 9 실행"

#. Resource IDs: (60586)
msgid "toggles folding all levels in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 모든 단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60589)
msgid "toggles folding at level 0 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 9단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60592)
msgid "toggles folding at level 1 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 1단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60595)
msgid "toggles folding at level 2 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 2단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60598)
msgid "toggles folding at level 3 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 3단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60601)
msgid "toggles folding at level 4 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 4단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60604)
msgid "toggles folding at level 5 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 5단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60607)
msgid "toggles folding at level 6 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 6단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60610)
msgid "toggles folding at level 7 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 7단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60613)
msgid "toggles folding at level 8 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 8단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (60616)
msgid "toggles folding at level 9 in the whole document"
msgstr "전체 문서에서 9단계 접기 전환"

#. Resource IDs: (280)
msgid "too many files to show ({0})"
msgstr "파일이 너무 많아 표시할 수 없음 ({0})"

#. Resource IDs: (60580)
msgid "turn on folding"
msgstr "접기 켜기"

#. Resource IDs: (60583)
msgid "turns off folding"
msgstr "접기 끄기"

#. Resource IDs: (60666)
msgid "with style 1"
msgstr "스타일 1"

#. Resource IDs: (60667)
msgid "with style 2"
msgstr "스타일 2"

#. Resource IDs: (60668)
msgid "with style 3"
msgstr "스타일 3"

#. Resource IDs: (60669)
msgid "with style 4"
msgstr "스타일 4"

#. Resource IDs: (258)
#, c-format
msgid "{ %d lines }"
msgstr "{ %d 줄 }"

#~ msgid "Toggles between the normal and the dark theme"
#~ msgstr "일반 테마와 어두운 테마 사이를 전환합니다"
